往澳門上班花3句鐘 港人東涌500萬置業 「1小時生活圈」夢碎

【明報專訊】港珠澳大橋是大灣區「1小時生活圈」的重要基建，有在澳門上班的港人近年看中東涌鄰近大橋橋頭，斥資500萬元在東涌置業，惟大橋通車以來，跨境及市內交通一直混亂，令原本預計1小時的生活圈，要3小時才抵達。

東涌居民詹小姐在澳門上班，她上周三晚首次由香港經港珠澳大橋到澳門，準備翌日上班。她當晚特意等出境高峰期過後、約8時許從東涌出發，乘的士到香港口岸，9時左右已完成出境手續，但由於當日是平日，「金巴」未有如周末般安排團隊客及散客分開排隊，現場有數百人輪候，詹小姐與大批旅行團一起排了1.5小時，到10時半才上到金巴，抵達澳門已是11時許。

詹小姐說，當初看中東涌鄰近港珠澳大橋、來往澳門只需1小時，加上區內環境好，兩年前斥資500萬元在東涌買入一私樓單位，舉家從大角嘴搬到東涌，「以前我每周只有周末回香港，理想中在大橋通車後，我可以每周回港3晚」。

批評金巴：周末傳媒關注才分流

但現實不似預期，原本預計可以有「1小時生活圈」，但詹小姐上周三最終花了3小時才從東涌抵達澳門的住處，而她平時從東涌到上環搭船到澳門約需兩小時，即經大橋到澳門所花時間長了1小時。

詹小姐說暫時都不敢再經大橋往返，批評金巴管理公司未有做好旅客分流，質疑金巴只在周末、多傳媒關注時才安排分流，平日未有派足夠職員做好人流管理。

指搶光麵包牛奶 促限大橋團

她又說，近日東涌出現大批旅客，超市及便利店的麵包、牛奶等均被一掃而空，的士也較以往難截，認為政府應限制大橋旅行團數目，以免太多遊客令社區不勝負荷。

明報記者 畢嘉敏

係1個鐘就去到呀，不嬲等車時間唔計
老闆：明知多人排隊，點解唔早啲出門？

政府野咁多年有邊樣係可信，咁都中伏無得怨啦

係香港做左咁多年人，都知信唔過啦

Fool me once, shame on you; fool me twice, shame on me

政府講野冇一次信得過
中個頭埋去係你抵死

做左咁多年人 居然信埋呢啲撚屎野 仲要為左返工拎五球樓

痴線, 3個鐘好快過啦
不過賣樓換珠海仲好啦大灣人

高鐵 港豬澳 落馬洲水貨城 啟德

玩魔術？

1小時生活圈，係指自己開車果班。

澳門上班點解唔係澳門住?
想慳的去珠海住唔好?

當你想住好d, 唔信澳門無豪宅囉

信得
係一小時
剩計行車時間

澳門d租平
點解要係香港買

辭職啦，好人好姐係咩澳門打工

坐船都一個鐘啦 點解會期望車同船一樣快

政府講野都好信 澳門人真係無腦

點會辭，應該俾層樓縛死左
焗做奴隸

澳門 5球都買唔到樓

一開始會信只需一個鐘果啲傻閪就已經蠢，買埋樓嘅就更加無得救

開車都要開1個鐘，噉揸車要揸幾耐，咩老爺車要開1個鐘先開到？

揸車

香港跟「大灣區」其他城市卻沒有這樣的同質性，大家在社會體制、法律、市場遊戲規則上差異極大，個人權利與自由的保障更是天壤之別。別的不說，只要從香港進入深圳或其他內地城市，年輕人要上facebook或其他社交媒體跟香港、海外朋友聯絡即時變得極為困難，要登入國際新聞網站了解世事發展同樣不易，即使不斷翻牆也難以連接，那份不方便及與國際資訊脫軌的感覺勢將帶來巨大的心理壓力與生活不便。
而且，進入內地的一小時生活圈意味不得不「硬食」北京政府製造的各種謊言，意味要對各種不公義的打壓默不作聲或假裝看不到，還要認同悼念汶川大地震十周年的日子變成「感恩日」。可汶川地震中數以萬計的平民、學生是死在政府包庇、縱容的豆腐渣大樓下，是死在貪腐的體制及官員手上，中共高層偏要把發生這種「人禍」慘劇的日子定為「感恩日」，逼所有人包括死難者家屬接受，這等同逼大家接受「二加二等於五」般的謊言。
而在未來的「一小時生活圈」內，類似謊言將是常態，這教港人特別是年輕人如何習慣，如何適應！鼓勵他們融入這樣的一小時生活圈真的好嗎？
新的交通基建、道路系統的確拉近了香港跟大灣區城市的距離，減少了往返的時間。只是，縮減地理距離並沒有收窄香港跟內地城市在其他方面如法制、自由與權利保障、市場規則上的差距，反而相距越來越遠，越來越不協調。即使高鐵再快、再方便也不可能拉近彼此的鴻溝，強把香港規劃入大灣區只會葬送香港的制度優勢與特色。像這樣的一小時生活圈有何好處！

話開通就開通，乜配套都未準備好

剩係條橋都要行40分鐘啦，仲未計入澳門市區，如果自己部車可以入埋澳門境可能勉強可以一個鐘

到底有幾撚蠢先會信港共政府吹奏

條橋有得比自己揸車開到120km就得

搭車嘅話，不停上上落落、等車、等開車、過2關，一個鐘依啲口號都信

有冇人認真分析過點解要咁急開條橋定真心膠？
真心想知

澳門5球有複式啦

真 港豬
政府推動得都一定柒

車點會快過船

雜總要沖喜，好似係

要就返雜種南下開幕呀嘛

搭船咪一個鐘囉，仲唔去上環買層樓

有私人直升機唔洗起橋都可以一小時生活圈啦， 望吓過橋要幾錢先啦

比多少少日本都得啦

未有配套姐
遲下就解決到

以前就有，依家邊有噤平

搭直升機過澳門果班都唔敢話一粒鐘啦天才

唐樓複式

唐樓就真係有機既，但係澳門五百萬就何必買唐樓，舊私樓都差無幾

搭船咪一個鐘到囉

究竟香港有幾多弱智信政府

咁仲洗乜返工

人地返工搵既錢多， 咪可以坐私人直升機

反抗唔洗教啦

五百萬買宜家都升左350萬

一小時生活圈係講收工番到屋企得番一個鐘用呀

自己揸車可能都得既...
其實冇鐵路既大橋起黎都係垃圾

平時話立法會啲野唔關佢事個班撚屌

未來ずら！

講開車有咩問題呀on9仔

佢應該lag 左廿年
廿年前香港政府講野就靠得住

蠢撚過隻豬

一時辰生活圈

來回六粒鐘
住得遠重仆街 八粒鐘
八小時生活圈

政府都信 傻仔黎

2047/2049年後港澳全部拆關，到時唔駛過關可唔可以1小時去到？

開你老母車 ?

開你老母車呀 on9 仔

依個政府都唔係以民為本
以後佢有任何政策好似對我地有利 我地都當佢呃細路就得架啦

咁你講下有咩問題啦

我地香港係用揸車

係你d澳門狗死過來痴香港啊 你估東涌d非法旅行團冇你d澳門狗份咩

你d澳門狗同支那豬衣著一樣，冇人分到Je 根本就係支那人

其實開車同揸車都會用，支那係用駕車

港豬慘被中伏
咁天真都有既
平時一定係少留意時事

咁都信就on9

你d澳狗繼續死撐

你剩係識用個揸字0者 你咪作文寫揸車囉on9

信政府 抵死啦

開車係啟動開始郁嗰下呀
噉梗係有用啦

唔夠人講又攞葡國護照打飛機 有冇新意啊

開車係指撻車嗰下 同揸車唔同意思

作文寫駕駛啦
你係邊個國家讀小學呀？

原本星期六日都可以返大角咀
而家星期六日返到東涌都冇飯食

On9仔

如夢初醒

香城呀on9仔。

政府立法罰市民錢就好信

方便市民果d就咪on9

傻閪而家作文定上forum啊屌你老母
再講你作文寫開車都唔啱啦賤種狗
返去幫你老母執骨啦賤種閪仔

盲毛好去檢查下對眼啦。邊度話過作文寫開車呀

1小時生活圈都有人信

人地咪係澳門有屋囉文盲

想一小時生活圈？唔係唔得，搞個三地牌lo

上賊船

我老母唔使執住。不過就幫緊你老豆老母執緊骨。

開始亂嚟啦佢
咪鬼同佢癲啦
依啲人柒咗就開始搬龍門同人身攻擊
由依一刻佢根本就冇嘢反駁到
有個keyboard係手就咩字都打下
希望拎返啲面子

天水圍出中環都9個字啦懵撚

真係有人信1小時就去到唔同地方？
坐直升機就得嘅 ，用下腦啦唔該

渣ga

上車前較慢個錶就得啦

日日都無架啦 條港豬澳未開東薈城已經逼

金巴行80km/h
已經over 1hr

笑能死

望下你個柒頭啲負評咪知囉

做人白痴到咁
都無乜好怨

人地做明星就得既

咁撚大個人
仲係咁撚戇鳩

支那係用開唔係用駕，我公司得支那同事用開車

自己揸車都好難1小時啦

樓上人地支那人講開車梗係唔覺得有問題

一小時遲到圈

主語如果係司機，一定係用「揸車」，用「開車」肯定係支那人

共產黨都信